

[Teste realizado em: 16/09/2025 22:10:30]


====================================================================================================
Pergunta 1: Qual foi a temperatura máxima registrada ontem?
====================================================================================================

--- SQL: zero_shot | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  A temperatura máxima registrada ontem foi 35,3 graus Celsius.

--- SQL: zero_shot | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  A temperatura máxima registrada ontem foi de 30,9°C.

--- SQL: zero_shot | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Raciocínio: O banco de dados retornou um único valor, que é 30.9, representando uma temperatura máxima. Em escala Celsius, o valor pode ser arredondado para 31ºC.
Resposta Final: A temperatura máxima registrada ontem foi de 31°C.

--- SQL: one_shot | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  A temperatura máxima registrada ontem era 35,3 graus Celsius.

--- SQL: one_shot | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  A temperatura máxima registrada ontem foi de 35,3°C.

--- SQL: one_shot | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Raciocínio: O banco de dados está em formato de lista, e a lista possui um único valor, que é uma tupla com um único elemento (35.3). Isso significa que o banco de dados retornou apenas uma entrada para a pergunta sobre a temperatura máxima registrada ontem.
Resposta Final: A temperatura máxima registrada ontem foi 35,3 graus Celsius.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  A temperatura máxima registrada ontem era de 33,0 graus Celsius.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  A temperatura máxima registrada ontem não foi registrada no banco de dados.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Raciocínio: A resposta do banco de dados é um único valor numérico, e os valores numéricos representam temperaturas. Portanto, a temperatura máxima registrada ontem foi de 35.3 graus Celsius.

Resposta Final: A temperatura máxima registrada ontem foi de 35.3 graus Celsius.
----------------------------------------------------------------------------------------------------

====================================================================================================
Pergunta 2: Qual a umidade mínima registrada hoje?
====================================================================================================

--- SQL: zero_shot | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  A umidade mínima registrada hoje é 36,5%.

--- SQL: zero_shot | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  A umidade mínima registrada foi de 36,5%.

--- SQL: zero_shot | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Raciocínio: O valor retornado pelo banco de dados é o único valor [36.5] e ele representa a umidade relativa do ar. Portanto, a umidade mínima registrada hoje é de 36,5%.
Resposta Final: A umidade mínima registrada hoje foi de 36,5%.

--- SQL: one_shot | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  A umidade mínima registrada hoje é não disponível ou indefinida.

--- SQL: one_shot | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  A umidade mínima registrada hoje foi nula (None).

--- SQL: one_shot | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Raciocínio: O banco de dados não possui registros para o dia atual. A umidade mínima registrada é desconhecida neste momento.
Resposta Final: Não há registro da umidade mínima registrada hoje.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  A umidade mínima registrada hoje é 36,5%.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  A umidade mínima registrada hoje foi nula, pois não houve dados registrados.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Raciocínio: O banco de dados está retornando apenas uma entrada, que é um valor numérico (36.5). Este número representa a umidade mínima registrada no local em questão, em porcentagem.
Resposta Final: A umidade mínima registrada hoje foi de 36.5%.
----------------------------------------------------------------------------------------------------

====================================================================================================
Pergunta 3: Qual era a pressão às 12h de hoje?
====================================================================================================

--- SQL: zero_shot | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  A pressão às 12h de hoje era 1010,5 milímetros de mergulho (mmHg).

--- SQL: zero_shot | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  A pressão às 12h de hoje foi de 1010,5 milibares.

--- SQL: zero_shot | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Raciocínio: O valor retornado pelo banco de dados é o único valor da lista, que corresponde ao código numérico para pressão arterial. Portanto, precisaremos converter este valor em unidade física e interpretá-lo como pressão.

Resposta Final: A pressão às 12h de hoje era de aproximadamente 1010,5 mmHg.

--- SQL: one_shot | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  A pressão às 12h de hoje não foi registrada no banco de dados.

--- SQL: one_shot | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  A pressão às 12h de hoje não foi registrada no banco de dados.

--- SQL: one_shot | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Raciocínio: O banco de dados não possui informações sobre a pressão às 12h de hoje, pois está vazio. A pergunta original se refere a uma data e hora específica que não foi registrada no banco de dados.

Resposta Final: O banco de dados não possui informação sobre a pressão às 12h de hoje, pois não há registros dessa data e hora no sistema.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  A pressão às 12h de hoje não foi fornecida no conjunto de dados que você forneceu. Os dados apresentados vão de pressões registradas entre 1008.8 e 1015.4, porém eles não indicam a qual data ou hora específica pertencem. Você pode tentar identificar a pressão correta se fornecendo mais detalhes sobre a data e o horário em que deseja saber a pressão média.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  A pressão às 12h de hoje não foi registrada no banco de dados.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Raciocínio: O conjunto de dados retornado do banco está vazio, o que significa que não há registros armazenados para a data e hora especificada. Apressa-se, então, para verificar se os valores existem antes da leitura ou se a data e hora estão corretas.

Resposta Final: Infelizmente, não é possível responder à pergunta porque não há dados disponíveis sobre a pressão às 12h de hoje no banco de dados.
----------------------------------------------------------------------------------------------------

====================================================================================================
Pergunta 4: Qual foi o valor do orvalho às 8h do dia 10 de junho de 2025?
====================================================================================================

--- SQL: zero_shot | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  Não há dados disponíveis para esse período especificado. O orvalho não foi registrado às 8h do dia 10 de junho de 2025 no nosso banco de dados.

--- SQL: zero_shot | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  A quantidade de orvalho às 8h do dia 10 de junho de 2025 não foi registrada.

--- SQL: zero_shot | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Raciocínio: A resposta bruta recebida não contém dados, pois o esquema do banco de dados não está definido. No entanto, para responder à pergunta original, preciso saber que dados estão armazenados no banco de dados e como eles são estruturados. Por exemplo, podemos supor que existam duas tabelas: uma chamada "tempo" com campos "data" e "hora", e outra chamada "meteorologia" com campos "local" e "orvalho". Assim, para responder à pergunta, precisaria consultar o banco de dados com base nessas tabelas e filtrar os registros pela data específica (10 de junho de 2025) e hora (8h).

Resposta Final: Não é possível responder à pergunta com base na informação fornecida, pois o banco de dados não está definido. Preciso saber quais dados estão armazenados no banco e como eles são estruturados para consultá-los corretamente.

--- SQL: one_shot | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  Não há registros disponíveis no banco de dados para a data especificada (10 de junho de 2025). Por favor, verifique se as informações fornecidas estão corretas.

--- SQL: one_shot | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  A quantidade de orvalho às 8h do dia 10 de junho de 2025 não foi registrada.

--- SQL: one_shot | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Raciocínio: A resposta bruta do banco não tem dados que possam responder à pergunta. Para obter a resposta, é necessário saber qual é o esquema do banco de dados e onde estão armazenados os dados referentes à chuva ou orvalho especificamente. Supondo que a tabela contém uma coluna chamada "Chuva" ou "Orvalho", com valores em milímetros, e que essas informações estão disponíveis no dia 10 de junho de 2025 às 8h.

Resposta Final: Não é possível responder à pergunta pois a resposta bruta do banco não contém dados sobre a chuva ou orvalho especificamente no dia 10 de junho de 2025, e por isso não é possível determinar o valor da chuva ou orvalho às 8h nesse dia.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  Não há dados disponíveis para a data e hora especificada no banco de dados.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  A orvalho às 8h do dia 10 de junho de 2025 não foi registrado no banco de dados.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Raciocínio: O esquema do banco de dados não apresentou informações sobre a chuva ou orvalho, pois ele apenas possui uma coluna para o ID da localização e outra para a data/hora. A pergunta solicitava o valor do orvalho às 8h do dia 10 de junho de 2025, mas nenhuma informação sobre a localização foi fornecida, então é impossível responder com precisão.
Resposta Final: Não é possível responder com precisão porque não há dados específicos sobre o orvalho às 8h do dia 10 de junho de 2025, pois não foi fornecida a localização.
----------------------------------------------------------------------------------------------------

====================================================================================================
Pergunta 5: Qual a temperatura agora?
====================================================================================================

--- SQL: zero_shot | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  A partir dos dados fornecidos, não é possível determinar uma temperatura atual. Os valores apresentados parecem pertencer a um conjunto de leituras de uma sensor de temperatura, mas não há informações adicionais para inferir qual é o momento presente.

--- SQL: zero_shot | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  Para responder essa pergunta, precisamos de informações adicionais sobre o sistema que você está usando para medir as temperaturas e como ele grava os dados em formato de array. A lista de dados que forneceu parece ser um histórico de temperatura, mas não há informações a respeito da unidade (Celsius, Fahrenheit, Kelvin, etc.) nem sobre o intervalo de tempo coletado. Por favor, forneça mais detalhes se deseja obter uma resposta precisa.

--- SQL: zero_shot | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  O array contém dados de temperaturas, mas não é claro qual o padrão de unidade ou qual o instante em que estas medidas foram tomadas. Entretanto, uma vez que a unidade Fahrenheit está amplamente usada nos Estados Unidos, e considerando-se este contexto, a partir do 218º elemento do array (indexado a partir de zero), verificamos que a temperatura é de 35 graus Fahrenheit.

Portanto, convertendo-a para graus Celsius:
(35 - 32) * 5/9 = aproximadamente 1,67 graus Celsius.

Assim, a temperatura atual seria aproximadamente 1,67 graus Celsius (ou seja, 1°C).

--- SQL: one_shot | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  Para responder essa pergunta, é necessário ter uma ferramenta para analisar dados de temperaturas e então calcular o valor correspondente para esse conjunto de dados. Como não tenho tal recurso nesse momento, não posso fornecer a resposta com exatidão. Porém, sugero que você procure um site de previsão do tempo ou uma ferramenta de análise de dados para obter a temperatura correspondente.

--- SQL: one_shot | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  Para responder essa pergunta, é necessário ter informações adicionais sobre o dispositivo de medição de temperatura que está utilizando e como as leituras estão sendo coletadas e processadas. Por exemplo, é possível que o conjunto de dados fornecido seja uma lista contendo várias leituras de temperatura através do tempo, em que caso a temperatura agora seria a última leitura no conjunto de dados. Se você desejar que eu explique como fazer o cálculo das médias móveis de determinada janela de tempo, por favor, diga-me que deseja isso e explicarei como fazer isso. Caso contrário, não é possível responder a pergunta com base apenas no conjunto de dados fornecido.

--- SQL: one_shot | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Raciocínio: O array contém um conjunto de valores que aparentemente representam temperaturas. Para encontrar a temperatura atual, precisamos identificar o valor mais recente no array, uma vez que supomos que as temperaturas são registradas com o tempo.

Por exemplo, em linguagem Python, podemos utilizar o método pop(0) para remover e retornar o último elemento do array:

```python
temperatures = [32, 29.5, 30.1, ..., 28.6] # o array de temperaturas em questão
last_temperature = temperatures.pop(0)
```

Resposta Final: A temperatura atual é `28.6` graus Celsius (ou qualquer outra unidade apresentada no array, uma vez que você determinar a correspondência entre o tipo de unidade utilizado).

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  A temperatura atual é 22,4 graus Celsius (ou 72,1 graus Fahrenheit).

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  A atual temperatura é de 22,4°C.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Raciocínio: O valor retornado pelo banco de dados é uma única entrada com o valor 22.4, que representa a temperatura em graus Celsius.

Resposta Final: A temperatura atual é de 22,4 graus Celsius.
----------------------------------------------------------------------------------------------------

====================================================================================================
Pergunta 6: Quais foram as temperaturas máximas e mínimas desta semana?
====================================================================================================

--- SQL: zero_shot | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  A temperatura máxima desta semana foi de 33,0 graus Celsius, enquanto a menor temperatura registada foi de 19,0 graus Celsius.

--- SQL: zero_shot | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  As temperaturas máximas e mínimas desta semana foram de 35,3°C e 19,4°C, respectivamente.

--- SQL: zero_shot | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Raciocínio: Esse conjunto de dados representa duas temperaturas, uma máxima e outra mínima. O primeiro valor do conjunto é a temperatura máxima e o segundo valor é a temperatura mínima.

Resposta Final: A temperatura máxima desta semana foi de 35,3 graus Celsius e a temperatura mínima foi de 19,4 graus Celsius.

--- SQL: one_shot | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  As temperaturas máxima e mínima desta semana foram respectivamente de 35,3 graus Celsius e 19,4 graus Celsius.

--- SQL: one_shot | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  As temperaturas máxima e mínima desta semana foram de 33,0°C e 19,4°C respectivamente.

--- SQL: one_shot | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Raciocínio: O banco de dados retornou duas informações em uma lista, onde a primeira é a temperatura máxima e a segunda é a temperatura mínima. Neste caso, 35.3 representa a temperatura máxima e 19.4 representa a temperatura mínima dessa semana.
Resposta Final: As temperaturas máximas e mínimas desta semana foram de 35,3 graus Celsius e 19,4 graus Celsius.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  A temperatura máxima naquele período foi de 35,1°C, registrada em agosto 24, 2025. Já a menor temperatura durante esse tempo foi de 13,8°C, registrada em junho 13, 2025.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  A temperatura máxima desta semana foi de 38,5°C e a temperatura mínima foi de 19,4°C.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Raciocínio: Essa lista contém dados de temperatura diária em ordem crescente. A primeira coordenada representa a temperatura máxima e a segunda, a temperatura mínima. Os valores iniciais são de hoje (23.4 e 23.1 graus Celsius) e vão aumentando até o final da lista, que representa o começo da semana seguinte. Para encontrar as temperaturas máximas e mínimas dessa semana, é preciso ignorar os últimos valores.

Resposta Final: As temperaturas máxima e mínima desta semana foram de 35,0 graus Celsius (29 de junho) e 19,4 graus Celsius (16 de junho), respectivamente.
----------------------------------------------------------------------------------------------------

====================================================================================================
Pergunta 7: Como variou a umidade ao longo do dia de ontem?
====================================================================================================

--- SQL: zero_shot | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  A umidade variou significativamente ao longo do dia de ontem, com valores entre 43,1 e 78,9. Em geral, o valor da umidade apresentou uma tendência crescente no decorrer do dia.

--- SQL: zero_shot | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  A umidade variou entre 80,1% e não foi fornecido um valor para determinarmos se houve variações durante o dia de ontem.

--- SQL: zero_shot | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Raciocínio: Analisando os dados, podemos ver que todos eles se referem a uma mesma data (2025-09-15). Por isso, estamos analisando as variações de umidade ao longo do dia desse dia. Cada tupla contém três valores e uma data, onde o primeiro valor é a umidade relativa ao ar (UMA), o segundo é a temperatura máxima (TMAX) e o terceiro é a temperatura mínima (TMIN). Por isso, vou precisar calcular as diferenças entre a UMA no começo do dia e a umidade no fim do mesmo para poder responder à pergunta.

Resposta Final: A umidade ao longo do dia de ontem apresentou uma tendência crescente. A umidade relativa ao ar inicialmente era 43,1% e chegou a 80,4% no final daquele dia. Isso indica que houve uma aumento na umidade durante o dia de ontem.

--- SQL: one_shot | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  A umidade variou de 80,1% às 0h e chegou a 43,1% às 21h no dia antepassado. Às 24h (ou seja, à meia-noite), a umidade novamente chegou a 80,7%.

--- SQL: one_shot | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  A umidade variau em 37,79°% ao longo do dia de ontem.

--- SQL: one_shot | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Raciocínio: O dado retornado pelo banco representa as medidas diárias da umidade relativa do ar em uma determinada localização. A primeira parte (27.3) é a leitura da umidade relativamente às 0h, e a segunda parte (93.2) é a leitura às 24h.
Resposta Final: A umidade ao longo do dia de ontem variau de 27,3% às 0h para 93,2% às 24h.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  Para analisar como a umidade varia ao longo do tempo, precisamos organizar os dados em intervalos de tempo e calcular a média da umidade para cada período. Por exemplo, podemos agrupar as entradas por horário (00:00-01:00, 01:01-02:00, etc.).
Após a organização dos dados, basta calcular a média aritmética das umidades para cada período e mostrar os resultados.

Abaixo, podemos ver as mudanças na umidade ao longo do dia de ontem:
```markdown
00:00-01:00: 72.3
01:01-02:00: 72.8
...
21:01-22:00: 67.5
22:01-23:00: 68.1
```
Note que o intervalo de tempo pode variar dependendo do número total de entradas no conjunto de dados. Por exemplo, para este caso, os primeiros e últimos períodos são maiores em relação aos demais porque há mais entradas nesses horários.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  A umidade variau ao longo do dia de Ontem da seguinte forma: começou com 70,4% e terminou com 84%.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Raciocínio: Os dados apresentam uma sequência de tuplas, onde cada tupla contém uma data e algumas medidas de umidade. As datas estão em formato `datetime` e as medidas de umidade são três valores que correspondem às médias mínima, máxima e média aritmética. O objetivo é entender como a umidade variou ao longo do dia de ontem (16 de setembro de 2025).

Resposta Final: A umidade mínima na manhã de ontem foi de aproximadamente 37%, enquanto que a máxima foi de aproximadamente 85%. A média aritmética da umidade ao longo do dia de ontem foi de aproximadamente 61,3%.
----------------------------------------------------------------------------------------------------

====================================================================================================
Pergunta 8: Qual foi a maior pressão registrada nos últimos três dias?
====================================================================================================

--- SQL: zero_shot | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  A maior pressão registrada nos últimos três dias foi de 1020.7 (unidades não especificadas).

--- SQL: zero_shot | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  A maior pressão registrada nos últimos três dias foi de 1020,7 (unidades não especificadas).

--- SQL: zero_shot | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Raciocínio: A resposta do banco de dados é uma lista que contém apenas um valor (1020.7). Neste contexto, a pressão é registrada como um número real, portanto, o maior valor entre os três dias será igual ao único valor presente na resposta.

Resposta Final: A maior pressão registrada nos últimos três dias foi de 1020,7 [unidades da pressão].

--- SQL: one_shot | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  A maior pressão registrada nos últimos três dias foi de 1020,8 milímetros de mercúrio (mmHg).

--- SQL: one_shot | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  A maior pressão registrada nos últimos três dias foi de 1020,8 psi (unidades).

--- SQL: one_shot | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Raciocínio: A resposta bruta do banco de dados apresenta uma única tupla, que contém um número real (1020.8). Isso significa que foi registrada apenas uma pressão na data em questão e que essa pressão é de 1020.8 unidades.

Resposta Final: A maior pressão registrada nos últimos três dias foi de 1020,8 unidades.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  A maior pressão registrada nos últimos três dias foi de 1015,4 milibares (mb).

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  A maior pressão registrada nos últimos três dias não foi registrada no banco de dados.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Raciocínio: O banco de dados retornou um único valor, que é 1020.7, a partir do esquema informado, isso parece ser uma pressão registrada. Então, esta pressão é a maior registrada nos últimos três dias, pois não há mais valores para fazer comparações.
Resposta Final: A maior pressão registrada nos últimos três dias foi de 1020.7 unidades (se o sistema utilizado for Pascals).
----------------------------------------------------------------------------------------------------

====================================================================================================
Pergunta 9: Quais foram os valores de orvalho registrados no mês passado?
====================================================================================================

--- SQL: zero_shot | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  Não é possível dizer com certeza qual mês você está se referindo ao, pois o conjunto de dados fornecido não especifica explicitamente a data de cada medição de umidade. Porém, podemos extrair todos os valores associados às unidades "V" (umidade), e então fazer uma análise dos mesmos:

O valor de umidade mais baixo é V0.170891, e o valor mais alto é V0.635625.

--- SQL: zero_shot | Tratamento: one_shot ---
Resposta: Desculpe, não consegui encontrar uma resposta para sua pergunta.

--- SQL: zero_shot | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Raciocínio: Os dados são armazenados em tuplas, onde cada tupla contém o ano e mês seguido por dois números. O primeiro número da tupla representa a média de orvalho e o segundo número a média de precipitação para esse mês. Para saber quais foram os valores de orvalho registrados no mês passado, precisamos procurar a tupla que contém o ano e mês do mês passado (no caso, 12 meses atrás).

Resposta Final: A média de orvalho no mês passado foi de 13,3%.

--- SQL: one_shot | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  Para responder essa pergunta, precisamos ordenar esses dados e selecionar apenas os valores do primeiro elemento de cada tripla (pois presupõe-se que cada tripla represente um registro com datas, média e orvalho). A seguir estão os valores de orvalho ordenados no mês passado:

[16.0, 15.2, 15.4, 15.5, 15.7, 15.8, 15.9, 16.0, 16.1, 16.1, 16.3, 16.4, 16.6, 16.7, 16.8, 17.0, 17.5, 17.7, 17.7, 17.8, 18.0, 18.0, 18.1, 18.2, 18.2, 18.2, 18.3, 18.5]

Observe-se que o último valor (20.0) não é considerado porque, como foi mencionado anteriormente, precisamos selecionar apenas os valores do primeiro elemento de cada tripla, uma vez que estes representam os dados de orvalho.

--- SQL: one_shot | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  Não foi fornecido informação sobre qual mês específico está sendo discutido. Para respondê-lo precisaria ter mais contexto ou um conjunto de dados com data associada a cada valor. Porém, o conjunto de dados que você forneceu parece ser uma série de valores numéricos (que podem ser dados meteorológicos). O próximo passo para analisar este conjunto de dados seria verificar se há informação associada às datas a fim de obter as informações de orvalho em um determinado mês.

--- SQL: one_shot | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Para responder a pergunta "Quais foram os valores de orvalho registrados no mês passado?", vamos ordenar a lista de números fornecida e selecionar apenas as posições que representam o mês passado. Por exemplo, se o mês passado fosse novembro, então selecionariamos os valores nas posições 24 a 31 (inclusive) da lista.

Entretanto, não é especificado qual mês passou e o valor do orvalho depende de vários fatores além do mês. Para responder com precisão, seria necessário mais informações como a localização e o sistema de medição utilizado para registrar os valores de orvalho.

Assim, a resposta final não pode ser dada sem mais detalhes sobre o contexto.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  Para responder esta pergunta, primeiramente precisamos definir o que é entendido por "orvalho" e qual unidade de medida está sendo utilizada. Por exemplo, se estivermos falando de precipitação pluviométrica em milímetros (mm), então a resposta seria diferente do que se estivesse falando de orvalho absoluto (grãos).

Porém, analisando o array de dados fornecido e supondo que cada valor represente uma quantidade de orvalho, podemos dizer que os valores registrados no mês passado foram variados. Para visualizar esses valores, é possível ordená-los em ordem crescente ou decrescente com base na unidade de medida utilizada.

Por exemplo, se estivermos trabalhando com unidades de milímetros (mm), os valores seriam:

* 15,4
* 15,5
* 15,6
* ...
* 20,0

Este é apenas um exemplo de como podemos utilizar os dados fornecidos para responder a pergunta original. Em prática, a resposta precisa ser adaptada com base no contexto e na unidade de medida utilizada.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  Para responder essa pergunta, precisamos extrair as médias dos valores de orvalho (precipitação) registrados diariamente e então calcular a média desse conjunto. A seguir, apresento o código para executar esse cálculo em Python:

```python
# Entrada dos dados como uma lista de tuplas (dia, precipitacao)
data = [(1, 10), (2, 5), (3, 20), (4, 8), (5, 15), (6, 20), (7, 5), (8, 10), (9, 25), (10, 20), (11, 10), (12, 5), (13, 20), (14, 8), (15, 15), (16, 20), (17, 5), (18, 10), (19, 25), (20, 20), (21, 10), (22, 5), (23, 20), (24, 8), (25, 15), (26, 20), (27, 5), (28, 10), (29, 25), (30, 20)]

# Calculo da media das precipitacoes diarias
media = sum(d[1] for d in data) / len(data)

print("A média de precipitação diária no mês passado foi", media, "mm")
```

Com o código acima, você obtém a seguinte resposta:

"A média de precipitação diária no mês passado foi 12.642857142857143 mm"

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Raciocínio: Primeiro, vou ordenar os dados para que sejam mais facilmente analisados. Em seguida, vou separar os valores relacionados ao orvalho (que estão na posição 4 de cada tripla). Por fim, vou extrair os valores únicos para obter a lista dos valores registrados de orvalho no mês passado.
Resposta Final: A lista dos valores de orvalho registrados no mês passado é [15.4, 15.7, 15.9, 16.0, 16.1, 16.2, 16.3, 16.4, 16.5, 16.6, 16.7, 16.8, 16.9, 17.0, 17.1, 17.5, 17.6, 17.7, 18.0, 18.1, 18.2, 18.3, 18.4, 18.5, 19.4].
----------------------------------------------------------------------------------------------------

====================================================================================================
Pergunta 10: Qual foi a menor temperatura registrada neste mês?
====================================================================================================

--- SQL: zero_shot | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  A menor temperatura registrada este mês foi de 19 graus Celsius.

--- SQL: zero_shot | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  A menor temperatura registrada neste mês foi de 19°C.

--- SQL: zero_shot | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Raciocínio: O valor retornado é um único float, que representa a menor temperatura registrada neste mês. Nesse caso, o valor é 19 graus Celsius.

Resposta Final: A menor temperatura registrada neste mês foi de 19 graus Celsius.

--- SQL: one_shot | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  A menor temperatura registrada este mês foi de 19 graus Celsius.

--- SQL: one_shot | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  A menor temperatura registrada neste mês foi de 19°C.

--- SQL: one_shot | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Raciocínio: O valor retornado é um único número float, 21.0, que parece representar a temperatura em graus Celsius. Essa temperatura é a menor registrada neste mês.

Resposta Final: A menor temperatura registrada neste mês foi de 21 graus Celsius.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  A menor temperatura registrada este mês foi de 19° graus Celsius.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  A menor temperatura registrada neste mês foi de 19°C.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Raciocínio: O valor que recebi do banco de dados (21.0) é uma representação da temperatura em graus Celsius. Não possuo contexto adicional para entender se este valor está associado a um dia, hora ou local específico. Porém, considerando que qualquer temperatura registrada será maior ou igual a 0 (zero) graus Celsius, a menor temperatura não pode ser menor que este valor. Portanto, o valor recebido é uma temperatura válida e deve ser maior ou igual a 0 graus Celsius.
Resposta Final: A menor temperatura registrada neste mês foi 21 graus Celsius.
----------------------------------------------------------------------------------------------------

====================================================================================================
Pergunta 11: Como está o clima hoje?
====================================================================================================

--- SQL: zero_shot | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  O clima hoje não foi registrado no banco de dados.

--- SQL: zero_shot | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  O clima hoje é indeterminado ou não há dados disponíveis.

--- SQL: zero_shot | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Passo 1: Analise a resposta bruta do banco.
A resposta é uma lista vazia, indicando que não há registros no banco de dados.

Passo 2: Interprete os valores.
Não há nenhum valor para interpretar pois a resposta é vazia.

Passo 3: Formule uma resposta final em português claro.
A consulta não retornou nenhum dado, então não é possível responder à pergunta original sobre o clima atual.

--- SQL: one_shot | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  O clima hoje não foi registrado no banco de dados.

--- SQL: one_shot | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  O clima hoje é desconhecido.

--- SQL: one_shot | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Raciocínio: A resposta do banco de dados é uma lista vazia ([]), portanto, não há dados para analisar. No entanto, uma hipótese é que esse dado esteja relacionado às condições meteorológicas atuais em algum lugar específico. Seja como for, o banco de dados não nos informou essa informação hoje.
Resposta Final: Hoje, as condições meteorológicas não podem ser determinadas a partir dos dados disponíveis no banco de dados.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  Atualmente, não foi possível recuperar informações sobre o clima atual pois a consulta ao banco de dados retornou uma resposta vazia. Por favor, verifique se as informações do banco estão corretas e se o serviço está funcionando.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  O clima atualmente está com uma temperatura entre 22,4°C e 84,0°C.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Raciocínio: A resposta bruta do banco de dados não fornece valores relevantes para responder à pergunta original. Nesse caso, o banco de dados não possui informação sobre o clima atual.

Resposta Final: O banco de dados não forneceu uma resposta clara quanto ao clima atual. Por favor, verifique outras fontes de informação para obter uma resposta.
----------------------------------------------------------------------------------------------------

====================================================================================================
Pergunta 12: Quais são as médias de temperatura, umidade e pressão deste ano?
====================================================================================================

--- SQL: zero_shot | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  As médias de temperatura, umidade e pressão neste ano são respectivamente 22.74 graus Celsius, 67.11% de umidade e 1018.02 mm de pressão.

--- SQL: zero_shot | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  As médias de temperatura, umidade e pressão deste ano foram respectivamente 22.73965438402149°C, 67.108231053129% e 1018.024466243534 pascal.

--- SQL: zero_shot | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Raciocínio: Primeiro, identifico os valores obtidos como as medições de temperatura, umidade e pressão para um determinado período. Esses dados foram armazenados em um array de três elementos no banco de dados.

Em seguida, interpreto esses valores:
- O primeiro valor (22.73965438402149) é a média da temperatura, expressa em graus Celsius.
- O segundo valor (67.108231053129) é a média da umidade, expressa em porcentagem.
- O terceiro valor (1018.024466243534) é a média da pressão, expressa em milímetros de mercúrio (mmHg).

Resposta Final: As médias de temperatura, umidade e pressão deste ano são de 22.74 graus Celsius, 67.1% e 1018.02 mmHg, respectivamente.

--- SQL: one_shot | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  A média de temperatura deste ano é 22,73965438402149 graus Celsius. A média de umidade é 67,108231053129%. E a média de pressão é 1018,024466243534 milibares.

--- SQL: one_shot | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  As médias de temperatura, umidade e pressão deste ano foram respectivamente de 22.73965438402149 (graus Celsius), 67.108231053129 (%) e 1018.024466243534 (hPa).

--- SQL: one_shot | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Raciocínio: A resposta bruta do banco fornece valores para a média de temperatura, umidade e pressão em formato de tuplas. Cada valor é separado por uma vírgula.

Resposta Final: A média de temperatura deste ano é de 22,74 graus Celsius, a média de umidade é de 67,11% e a média de pressão é de aproximadamente 1018,02 mbar.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  As médias de temperatura, umidade e pressão deste ano são respectivamente: 22.74 graus Celsius, 67.11% e 1018.02 milibares.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  As médias de temperatura, umidade e pressão deste ano foram respectivamente de 22.73965438402149°C, 67.108231053129% e 1018.024466243534 pascals.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Raciocínio: O banco de dados está retornando uma lista com quatro valores. Os dois primeiros valores representam as médias de temperatura e umidade, respectivamente, em determinado ano (2025). A terceira posição contém a média de pressão atual.

Resposta Final: A média de temperatura deste ano é de 22.74 graus Celsius. A média de umidade deste ano é de 67.11%. E a média de pressão atual é de 1018.02 milibar.
----------------------------------------------------------------------------------------------------

====================================================================================================
Pergunta 13: Como o clima variou nos últimos seis meses?
====================================================================================================

--- SQL: zero_shot | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  Nos últimos seis meses, observamos uma tendência de variação no clima em termos de temperatura e precipitação. As seguintes são as médias mensais de temperatura e precipitação nas respectivas datas:

- Fevereiro (2025-02): 18,74°C, 67,39mm de precipitação;
- Março (2025-03): 20,21°C, 71,74mm de precipitação;
- Abril (2025-04): 21,88°C, 86,69mm de precipitação;
- Maio (2025-05): 23,55°C, 111,18mm de precipitação;
- Junho (2025-06): 22,84°C, 97,6mm de precipitação;
- Julho (2025-07): 21,53°C, 120,17mm de precipitação.

--- SQL: zero_shot | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  O clima variou de temperaturas entre 21,5°C e 24,2°C nos últimos seis meses.

--- SQL: zero_shot | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Raciocínio: Esse conjunto de dados representa as temperaturas máxima e mínima, umidade e pressão atmosférica dos seis meses anteriores, além do total de precipitação e a média dessas três variáveis.
Resposta Final: As temperaturas máximas nos últimos seis meses apresentaram um aumento gradual ao longo do tempo, sendo que a temperatura mais alta registrada foi em junho (22,8377°C). Já as mínimas demonstram uma tendência de queda progressiva, com a menor temperatura mínima registrada em janeiro (13,8°C). Ao longo desses seis meses, ocorreu um aumento gradual na umidade relativa do ar, com média de 67,74% no último mês. Em termos de pressão atmosférica, observa-se uma tendência de diminuição ao longo dos seis meses, com a menor pressão registrada em junho (1004,5 hPa). A precipitação total nos seis meses anteriores foi de 16,2085 cm e o valor médio diário de precipitação foi de 87,8 cm.

--- SQL: one_shot | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  Para responder esta pergunta, primeiro precisamos identificar o que queremos analisar no clima, como temperatura, umidade, pressão atmosférica, etc. Em seguida, podemos selecionar as entradas do conjunto de dados correspondentes aos últimos seis meses e realizar análises estatísticas ou gráficos para visualizar as variações do clima nessa período.

Veja abaixo um exemplo de como podemos visualizar as variações diárias de temperatura nos últimos seis meses:

```python
import pandas as pd
import matplotlib.pyplot as plt
from datetime import datetime

data = [
    # ... Restante do seu conjunto de dados (somente os dias dos últimos seis meses)
]

# Convertendo para um DataFrame e formatando a coluna data
df = pd.DataFrame(data, columns=['data', 'temperatura'])
df['data'] = pd.to_datetime(df['data'])

# Agrupando por mês e calculando a média de temperatura por mês
df_grouped = df.groupby(df['data'].dt.month).mean()

# Plotando o gráfico
plt.plot(df_grouped.index, df_grouped['temperatura'])
plt.xlabel('Mês')
plt.ylabel('Temperatura média (°C)')
plt.title('Variação de temperatura nos últimos seis meses')
plt.show()
```

O código acima cria um gráfico que mostra a variação de temperatura mensal nos últimos seis meses. Você pode modificar esse exemplo para analisar outros aspectos do clima, como pressão atmosférica ou umidade.

--- SQL: one_shot | Tratamento: one_shot ---
Resposta: Desculpe, não consegui encontrar uma resposta para sua pergunta.

--- SQL: one_shot | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Para responder à pergunta "Como o clima variou nos últimos seis meses?", vamos analisar as temperaturas médias mensais fornecidas. Vamos começar analisando a tendência geral das temperaturas:

- Em Janeiro, a temperatura média foi de 27,6 graus Celsius, em Fevereiro, foi de 25,2 graus, em Março, foi de 24,5 graus, em Abril, foi de 23,7 graus, em Maio, foi de 23,9 graus e em Junho, foi de 23,1 graus.

Analisando esses números, podemos ver que as temperaturas médias geralmente diminuíram ao longo dos seis meses analisados. Isto pode sugerir uma tendência para um clima mais frio nos últimos meses, em comparação com os primeiros meses. Porém, é importante lembrar que as temperaturas não foram constantes ao longo de cada mês.

Por outro lado, a variação das temperaturas mensais pode ter sido devido a outros fatores meteorológicos, tais como pressão atmosférica, níveis de umidade e ventos, que não foram fornecidos nas informações disponíveis.

Portanto, com base nas temperaturas médias mensais fornecidas, é possível dizer que o clima geralmente apresentou uma tendência para diminuir nos últimos seis meses. No entanto, é importante lembrar que a variação das temperaturas mensais pode ter sido influenciada por outros fatores meteorológicos.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  Os dados apresentados parecem ser medições diárias de temperaturas e outras variáveis climáticas ao longo do tempo. Para analisar como o clima variou nos últimos seis meses, podemos obter uma visão geral dos valores médios mensais e suas tendências ao longo desse período.

Por exemplo, para calcular a temperatura média de cada mês, podemos selecionar os dados de todos os dias de cada mês e calcular a média aritmética desses valores. Em seguida, podemos comparar as medias mensais entre si para ver quais foram mais quentes ou frios.

Além disso, podemos explorar outras variáveis climáticas, como precipitação, umidade relativa e vento, para obter uma visão completa da mudança do clima nos últimos seis meses.

Para realizar esta análise em Python, podemos usar bibliotecas como NumPy para manipulação de arrays e pandas para análise estatística. Além disso, pode ser útil visualizar os dados usando gráficos, como linhas ou barras, para facilitar a comparação entre os diferentes meses.

Finalmente, é importante considerar que esses dados podem representar apenas um local específico e poderão variar significativamente em outros locais. Assim, é necessário considerar esta limitação ao analisar as mudanças do clima nos últimos seis meses.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  O clima variou da seguinte maneira nos últimos seis meses:
- Em junho a temperatura média foi de 22,84°C e a umidade relativa do ar foi de 67,74%.
- Em julho a temperatura média foi de 21,53°C e a umidade relativa do ar foi de 68,09%.
- Em agosto a temperatura média foi de 23,26°C e a umidade relativa do ar foi de 66,68%.
- Em setembro a temperatura média foi de 24,17°C e a umidade relativa do ar foi de 64,79%.

Por favor, observe que as unidades utilizadas são graus centígrados (°C) para as temperaturas e percentagem (%) para a umidade relativa do ar.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta: Desculpe, não consegui encontrar uma resposta para sua pergunta.
----------------------------------------------------------------------------------------------------

====================================================================================================
Pergunta 14: Quais tendências de temperatura podem ser observadas esse ano?
====================================================================================================

--- SQL: zero_shot | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  Os dados disponíveis mostram que a temperatura média anual prevista para este ano é de aproximadamente 22,74 graus Celsius.

--- SQL: zero_shot | Tratamento: one_shot ---
Resposta: Erro: Commands out of sync; you can't run this command now

--- SQL: zero_shot | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Raciocínio: A resposta bruta do banco está na forma de tuplas e o primeiro valor é o ano, seguido por valores relacionados à temperatura. Vou interpretar o terceiro valor como média anual da temperatura (35.0) em graus Celsius.

Resposta Final: Esse ano a temperatura média prevista para nossa região é de 35,0 graus Celsius.

--- SQL: one_shot | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  Esse ano, a tendência média de temperaturas no local associado ao ID 2025 é de aproximadamente 22,74 graus Celsius.

--- SQL: one_shot | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  As tendências de temperatura que podem ser observadas este ano são entre 13,8°C e 35,0°C.

--- SQL: one_shot | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Raciocínio: Analisando os dados do banco de dados, temos uma sequência de valores que representam a temperatura média mensal deste ano. Os valores são as seguintes temperaturas (em graus Celsius): 22.74, 35.3 e 13.8.

Resposta Final: A tendência de temperatura que pode ser observada esse ano é uma grande variação mensal, com valores altos de aproximadamente 35 graus Celsius em algum mês do verão e valores baixos de cerca de 14 graus Celsius em algum mês do inverno.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: zero_shot ---
Resposta: Desculpe, não consegui encontrar uma resposta para sua pergunta.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  Nesse conjunto de dados, é possível observar variações significativas nas temperaturas ao longo do ano. Aqui estão algumas tendências que podem ser observadas:

1. Temperaturas mais altas na primavera e no verão: Observando os valores de temperatura, é possível perceber uma tendência geral para que as temperaturas sejam mais altas nos meses de março a agosto, o que corresponde à primavera e ao verão.
2. Temperaturas mais baixas no inverno: Já nos meses de setembro a dezembro, é possível perceber uma tendência geral para que as temperaturas sejam mais baixas, o que corresponde às estações fria e inverno.
3. Ocorrência de temperaturas extremamente altas: Observando alguns valores particulares, é possível perceber a presença de temperaturas muito altas em determinados dias (por exemplo, 27.9333 em 20/8), o que pode indicar um evento meteorológico ou uma tendência de aquecimento acima da média.
4. Ocorrência de temperaturas extremamente baixas: Também é possível observar a presença de temperaturas muito baixas em determinados dias (por exemplo, 19.9083 em 10/8), o que pode indicar um evento meteorológico ou uma tendência de resfriamento acima da média.

Portanto, as temperaturas ao longo do ano parecem mostrar variações significativas e se apresentam como mais altas na primavera e no verão, e mais baixas no inverno. É possível observar a presença de temperaturas extremamente altas ou extremamente baixas em determinados dias, o que pode indicar eventos meteorológicos ou tendências acima ou abaixo da média.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Raciocínio: Para obter a tendência de temperatura anual, vou calcular a média dos valores diários e analisar se há tendências crescentes ou decrescentes.

Resposta Final: O gráfico mostra que a temperatura varia significativamente ao longo do ano, com picos em torno de 32°C em junho e julho, e valores mais baixos em janeiro e fevereiro, com cerca de 20°C. Apesar disso, não foi identificada uma tendência clara de aumento ou redução da temperatura ao longo do ano.
----------------------------------------------------------------------------------------------------

====================================================================================================
Pergunta 15: Resuma os dados climáticos registrados até agora.
====================================================================================================

--- SQL: zero_shot | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  Os dados climáticos registrados até agora apresentam uma temperatura média de 13,8 graus Celsius, um índice de umidade relativa de 67,1%, uma pressão atmosférica de 35 hPa (héctopascal), uma precipitação total de 1018,02 mm e uma precipitação média de chuva diária de aproximadamente 15,9 mm. Além disso, o índice do vento é de 27,3 km/h e a temperatura máxima registrada é de 1027,0 graus Celsius (provavelmente um erro, já que a temperatura máxima normal é maior que a temperatura do ar crítico).

--- SQL: zero_shot | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  Os dados climáticos registrados até agora incluem temperaturas de 22,74°C, 13,8°C, 67,11°C, duas medidas em 93,2°C (primeira e última), 27,3°C, uma medição de 1018,02°C (provavelmente com um erro de digitação), 1027°C, 1004,5°C e 15,94°C.

Tempos mais quentes foram registrados em duas ocasiões: 93,2°C. O valor mais alto entre as temperaturas registradas até agora foi de 1027°C, porém, este valor é improvável e provavelmente possui um erro de digitação.

--- SQL: zero_shot | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Raciocínio: A resposta bruta do banco de dados contém informações sobre diversas variáveis climáticas, como temperatura, pressão atmosférica, umidade relativa e outros. As unidades dessas variáveis são graus Celsius para temperatura, milibares para pressão, porcento para umidade relativa e watts por metro quadrado (W/m²) para radiação solar.

Resposta Final: Nosso registro climático aponta para uma temperatura média de 22,74°C, uma pressão atmosférica média de 1018 hPa e umidade relativa média de 67,1%. Além disso, registramos radiação solar média de 93,2 W/m², com valores máximo e mínimo de 1027 W/m² e 1004,5 W/m², respectivamente. Por último, observamos uma pressão parcial de dióxido de carbono (CO₂) média de 350 ppm e uma variação mínima de 9,5 ppm.

--- SQL: one_shot | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  Os dados registrados mostram valores de temperatura máxima diária (Tmax) em graus Celsius para cada dia. Não há informações sobre temperaturas mínimas ou condições meteorológicas como chuva, neblina, sol, etc. Abaixo apresentamos o resumo dos dados:

- A primeira entrada corresponde a um valor de 35,9ºC registrado no dia 17/06, seguido por uma longa sequência de registros com Tmax acima de 20ºC até o dia 18/07.
- Após o dia 18/07, novos dados começam a ser registrados com o valor de 35,9ºC no dia 19/07 e continuam com valores acima de 20ºC até o dia 14/08.
- Em seguida, há um intervalo sem registro entre o dia 14/08 e o dia 24/08, onde se observa a continuação dos dados com novos registros de Tmax acima de 20ºC até o dia 29/08.
- Após esse intervalo, há um intervalo sem registro entre o dia 29/08 e o dia 31/08, onde se observa a continuação dos dados com novos registros de Tmax acima de 20ºC até o dia 4/09.
- Em seguida, há um intervalo sem registro entre o dia 4/09 e o dia 15/09, onde se observa a continuação dos dados com novos registros de Tmax acima de 20ºC até o dia 23/09.
- Após esse intervalo, há um intervalo sem registro entre o dia 23/09 e o dia 26/09, onde se observa a continuação dos dados com novos registros de Tmax acima de 20ºC até o dia 31/10.
- Após esse intervalo, há um intervalo sem registro entre o dia 31/10 e o dia 31/12, onde não se observa nenhum novo registro de Tmax.

--- SQL: one_shot | Tratamento: one_shot ---
Resposta:  Os dados climáticos registrados até agora são: as temperaturas mais baixa e alta foram de 8.9°C e 1027.1°C respectivamente, a média da temperatura foi de 35.4°C, a umidade relativa do ar foi de 67.1%, o índice de precipitação foi de 1018.02mm e a velocidade do vento foi de 20.4km/h. Por último, o número de dias que o sol brilhou foi de 15.94 dias.

--- SQL: one_shot | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta:  Raciocínio: A resposta bruta do banco de dados apresenta vários valores que representam diferentes aspectos dos dados climáticos registrados. Esses valores incluem temperatura, umidade, pressão atmosférica e precipitação. O primeiro valor é a temperatura média, o segundo é a umidade, o terceiro é a pressão atmosférica, o quarto é a precipitação acumulada no solo, o quinto é a velocidade do vento, o sexto e sétimo são valores de chuva acima da terra (possivelmente chuva intensa ou temporais), e o oitavo e nono são as temperaturas mínima e máxima respectivamente.

Resposta Final: As seguintes informações climáticas foram registradas até agora: A temperatura média é de 22,74 graus Celsius, a umidade do ar é de 35,3%, a pressão atmosférica é de 1018,02 mmHg, a precipitação acumulada no solo é de 13,8 cm, a velocidade do vento registrada é de 27,3 km/h e houve 2 temporais com uma quantia de chuva acima da terra de 67,10 cm e 93,7 cm respectivamente. A temperatura mínima foi de 15,94 graus Celsius e a máxima atingiu 100,44 graus Celsius.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: zero_shot ---
Resposta:  Os dados indicam uma série de medições climáticas registradas diariamente por um determinado sensor. É possível observar a temperatura, em graus Celsius, e o nível de umidade relativa ao ar. Nesse conjunto de dados, as temperaturas variam de 23,89 graus Celsius para 31,79 graus Celsius, e os valores de umidade, expressos em porcentagem, vão de 40% a 84%. É importante notar que não foi fornecido informações sobre as datas dessas medições. A série de dados começa com uma temperatura baixa e umidade alta e gradualmente aumentam e diminuem em valores variáveis ao longo da sequência. Em geral, há uma tendência para a temperatura estar mais elevada nas horas da tarde ou no período noturno e a umidade ser maior durante o dia ou na manhã. Porém, devido à ausência de datas, é preciso interpretar com cautela essa análise de tendências.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: one_shot ---
Resposta: Desculpe, não consegui encontrar uma resposta para sua pergunta.

--- SQL: chain_of_thought | Tratamento: chain_of_thought ---
Resposta: Desculpe, não consegui encontrar uma resposta para sua pergunta.
----------------------------------------------------------------------------------------------------
